<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Activity_And_Lifestyle_Monitoring_Devices -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Activity_And_Lifestyle_Monitoring_Devices">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Health_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>&quot;Zařízení pro sledování aktivity a životního stylu&quot; (anglicky &quot;Activity and lifestyle monitoring devices&quot;) jsou elektronická zařízení, která umožňují uživatelům sledovat svou fyzickou aktivitu, zdravotní stav a další faktory ovlivňující jejich životní styl. Tyto zařízení mohou být užitečná pro zlepšení celkového zdraví a fitness uživatele.

Mezi zařízení pro sledování aktivity a životního stylu patří například krokoměry, které měří počet kroků uživatele během dne, a sledují tak jeho celkovou fyzickou aktivitu. Některá zařízení také umožňují sledovat srdeční frekvenci a další vitální funkce.

Dalšími příklady zařízení pro sledování aktivity a životního stylu jsou senzory pro sledování spánku, které umožňují uživatelům monitorovat kvalitu a délku spánku. Některá zařízení umožňují také sledovat kalorický příjem a výdej, což pomáhá uživatelům plánovat svou stravu a cvičení.

Zařízení pro sledování aktivity a životního stylu mohou být užitečná pro lidi s cílem zlepšit svou kondici, hubnout nebo udržovat zdravý životní styl. Tyto zařízení mohou také být užitečná pro sportovce a lidi, kteří se aktivně věnují sportu.

Zařízení pro sledování aktivity a životního stylu mohou být k dispozici v různých formách, od jednoduchých přístrojů po komplexní systémy, které umožňují propojení s mobilními aplikacemi a dalšími zařízeními pro zdravotní sledování.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Activity And Lifestyle Monitoring Devices</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Ambient_Temperature_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Ambient_Temperature_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Temperature_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Ambientní teplotní monitory jsou zařízení určená k měření teploty vzduchu v určitém prostoru. Tyto monitory mohou být stacionární, umístěné na pevném místě, nebo přenosné, což umožňuje snadnou změnu umístění.

Ambientní teplotní monitory mohou být použity v mnoha různých oblastech, jako je například monitorování teploty v nemocničních prostorách, laboratořích, skladovacích prostorech, potravinářských provozech nebo v kancelářských prostorách. Některé z těchto monitorů umožňují také sledování vlhkosti vzduchu a jiných parametrů prostředí.

Ambientní teplotní monitory mohou být vybaveny různými funkcemi, jako je například snímání teploty v určitých intervalech, vizualizace naměřených hodnot na displeji, ukládání naměřených dat a přenos dat pomocí rozhraní USB nebo bezdrátového připojení. Některé monitory také poskytují upozornění, pokud teplota překročí určitou hodnotu, což umožňuje okamžité reagování a prevenci možných problémů.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Ambient Temperature Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Automatic_Blood_Pressure_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Automatic_Blood_Pressure_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Blood_Pressure_Monitors"/>
        <rdfs:comment>Automatické monitory krevního tlaku jsou zařízení, která umožňují automatické měření krevního tlaku bez potřeby manuálního pumpy. Tyto monitory jsou obvykle vybaveny displejem, který zobrazuje naměřené hodnoty.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Automatic Blood Pressure Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Blood_Pressure_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Blood_Pressure_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Cardiovascular_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Monitory krevního tlaky jsou medicínská zařízení, která měří krevní tlak pacienta. Tyto monitory jsou důležité pro diagnostiku a léčbu vysokého krevního tlaku, který může být příčinou mnoha zdravotních problémů.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Blood Pressure Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Capnography -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Capnography">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Respiratory_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Capnografie je proces monitorování obsahu oxidu uhličitého (CO2) v dýchacích cestách. Tento proces je důležitý pro sledování respirační funkce pacienta během anestezie, resuscitace a intenzivní péče.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Capnography</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Cardiovascular_Monitoring_Devices -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Cardiovascular_Monitoring_Devices">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Physiological_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Kardiovaskulární monitorovací zařízení jsou zařízení určená pro sledování zdravotního stavu srdce a krevního oběhu.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Cardiovascular Monitoring Devices</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Contact_Temperature_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Contact_Temperature_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Temperature_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Kontaktní teplotní monitory jsou zařízení pro měření teploty, které se umisťují přímo na povrch těla nebo na jiné předměty. Tyto monitory mohou měřit teplotu prostřednictvím senzoru, který je umístěn na konci kabelu nebo na špičce samotného monitoru. Senzor se umisťuje na kůži nebo jiné objekty, jako jsou povrchy postele nebo nástroje v chirurgickém zákroku. Kontakt mezi senzorem a povrchem umožňuje přesné měření teploty.

Kontaktní teplotní monitory se používají k monitorování teploty u pacientů v nemocnicích a klinikách, ale také v průmyslových aplikacích, jako je například měření teploty na povrchu strojů. Tyto monitory jsou obvykle přenosné a lze je snadno použít k měření teploty na různých místech těla nebo v různých prostředích. Některé modely mají možnost připojení k počítači nebo mobilnímu zařízení, což umožňuje sledovat a zaznamenávat data teploty v reálném čase.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Contact Temperature Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Dialysis_Machines -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Dialysis_Machines">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Medication_And_Treatment_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Dialyzační stroje jsou zařízení, která umožňují pacientům s poškozenými ledvinami vyčistit krev pomocí umělého ledvinného filtru. Tyto stroje jsou běžně používány při dialýze v nemocnic</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Dialysis Machines</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Drug_Delivery_Devices -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Drug_Delivery_Devices">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Medication_And_Treatment_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Zařízení pro podávání léků umožňují přesné a efektivní podávání léků pacientům v různých formách, včetně tablet, kapslí, roztoků a injekcí. Mohou být použity v různých zdravotnických prostředích, včetně nemocnic, klinik a domácí péče.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Drug Delivery Devices</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#EKG_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#EKG_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Cardiovascular_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>EKG monitory jsou medicínská zařízení, která slouží k monitorování srdečního rytmu a srdeční aktivity pacienta. Tyto monitory měří elektrickou aktivitu srdce a zobrazují ji na obrazovce.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>EKG Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Food_and_Nutrition_Trackers -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Food_and_Nutrition_Trackers">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Activity_And_Lifestyle_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:label>Food and Nutrition Trackers</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Health_Monitoring_Devices -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Health_Monitoring_Devices">
        <rdfs:comment>&quot;Zařízení pro sledování zdraví&quot; (anglicky &quot;Health monitoring devices&quot;) jsou elektronická zařízení, která umožňují sledovat různé aspekty zdraví uživatele. Tato zařízení mohou měřit různé fyziologické veličiny, jako je krevní tlak, srdeční frekvence, hladina kyslíku v krvi nebo hladina cukru v krvi. Kromě toho mohou tato zařízení sledovat i další informace, jako je spánek, fyzická aktivita, tělesná hmotnost, teplota těla nebo stav plodu u těhotných žen.

Zařízení pro sledování zdraví jsou často propojena s chytrými telefony nebo jinými mobilními zařízeními, aby uživatelé mohli snadno sledovat a analyzovat svá data. Tyto zařízení jsou často používána lidmi s chronickými onemocněními nebo zdravotními problémy, ale také mohou být využívána lidmi, kteří se zajímají o své zdraví a chtějí sledovat své fyziologické parametry.

Zařízení pro sledování zdraví mohou být k dispozici v různých velikostech, tvarech a funkcích. Některá zařízení jsou připevněna na tělo, zatímco jiná jsou samostatná a mohou být přenášena. Tyto zařízení mohou být k dispozici jak pro profesionální použití, tak i pro domácí použití.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Health Monitoring Devices</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Heart-Lung_Machines -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Heart-Lung_Machines">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Medication_And_Treatment_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Heart-Lung Machines (srdečně-plicní stroje) jsou medicínská zařízení používaná během operací srdce, aby nahradila funkci srdce a plic během zákroku. Tyto stroje pracují jako umělé srdce a plicní ventilace a mohou dodávat kyslík do krve a odstraňovat oxid uhličitý. Tímto způsobem dokážou udržet krevní oběh a zásobování kyslíkem, zatímco srdce pacienta je mimo provoz a chirurgové pracují na něm. Heart-Lung Machines se skládají z mnoha různých komponentů, včetně čerpadla, plicních ventilátorů, kyslíkového generátoru a krevního filtru. Přesná konfigurace Heart-Lung Machine se liší podle typu operace, kterou je třeba provést, a potřeb pacienta. Tyto stroje jsou nezbytné pro mnoho komplikovaných operací srdce a zlepšují šance pacientů na úspěšné přežití a obnovu zdraví.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Heart-Lung Machines</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Holter_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Holter_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#EKG_Monitors"/>
        <rdfs:comment>Holterovy monitory jsou malá přenosná zařízení, která slouží k nepřetržitému monitorování srdečního rytmu a srdeční aktivity po dobu 24 až 48 hodin. Tyto monitory jsou obvykle nošeny pacientem během každodenních aktivit a jsou užitečné při diagnostice srdečních arytmií.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Holter Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Implantable_Temperature_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Implantable_Temperature_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Temperature_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Implantovatelné teplotní monitory jsou zařízení, která jsou umístěna uvnitř těla pacienta a slouží k monitorování teploty vnitřních orgánů nebo tkání. Tyto monitory jsou nejčastěji používány během chirurgických zákroků nebo v intenzivní péči a jsou obvykle umístěny v tělní dutině, cévách, svalové tkáni nebo kostech.

Implantovatelné teplotní monitory jsou navrženy tak, aby byly biokompatibilní s tělními tkáněmi a aby minimalizovaly riziko infekce a odmítnutí. Mnoho z těchto zařízení má také schopnost komunikovat s jinými přístroji, což umožňuje snadnější sběr dat a monitorování pacienta.

Mezi nejčastější použití implantovatelných teplotních monitorů patří sledování teploty v mozku pacientů po traumatu hlavy, sledování teploty při chirurgických zákrocích, sledování teploty vnitřních orgánů během transplantace a sledování teploty v cévách u pacientů s kardiovaskulárními onemocněními.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Implantable Temperature Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Infusion_Pumps -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Infusion_Pumps">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Medication_And_Treatment_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:label>Infusion Pumps</rdfs:label>
        <rdfs:label>Infuzní pumpy jsou zařízení, která umožňují přesné a konstantní dávkování tekutin, jako jsou léky nebo živiny, do těla pacienta. Mohou být použity při různých léčebných postupech, včetně hydratace, chemoterapie a podávání antibiotik. Existují různé typy infuzních pump, včetně peristaltických a lineárních.</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Inhalers -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Inhalers">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Medication_And_Treatment_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Inhalátory jsou zařízení, která umožňují pacientům s respiračními potížemi inhalovat léky ve formě suchého prášku. Tyto inhalátory jsou obvykle menší a snadněji přenosné než nebulizéry a jsou vhodné pro pacienty, kteří potřebují rychlou a snadnou aplikaci léků.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Inhalers</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Insulin_Pumps -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Insulin_Pumps">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Medication_And_Treatment_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Inzulínové pumpy jsou malá zařízení, která umožňují pacientům s diabetem přesně dávkovat inzulín. Pumpy poskytují stabilní hladinu inzulínu během celého dne, což pomáhá udržovat správnou hladinu cukru v krvi.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Insulin Pumps</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Mainstream_Capnography -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Mainstream_Capnography">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Capnography"/>
        <rdfs:comment>Hlavní výhoda mainstream capnografie spočívá v tom, že snímač je umístěn v trubici přímo na konci endotracheálního tubusu a snímá hladinu CO2 přímo z dýchacího proudu. To umožňuje přesné a rychlé měření.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Mainstream Capnography</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Manual_Blood_Pressure_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Manual_Blood_Pressure_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Blood_Pressure_Monitors"/>
        <rdfs:comment>Ruční monitory krevního tlaky jsou jednoduchá zařízení, která umožňují ruční měření krevního tlaku. Tyto monitory se skládají z manžety, která se umístí kolem paže, a stetoskopu, který lékař používá k poslechu srdce a určení krevního tlaku.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Manual Blood Pressure Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Medication_And_Treatment_Monitoring_Devices -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Medication_And_Treatment_Monitoring_Devices">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Health_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>&quot;Zařízení pro sledování léčby a medikace&quot; (anglicky &quot;Medication and treatment monitoring devices&quot;) jsou elektronická zařízení, která umožňují sledovat a spravovat léčbu a medikaci uživatele. Tato zařízení mohou pomoci uživatelům správně užívat léky včas a v požadované dávce a také sledovat účinnost léčby a vedlejší účinky léků.

Mezi zařízení pro sledování léčby a medikace patří například automatické dávkovače léků, které umožňují uživatelům správně rozdělit léky do požadovaných dávek a upozorňovat na čas podání léku. Některá zařízení umožňují také sledovat zásoby léků a upozorňovat na nutnost doplnění zásob.

Dalšími příklady zařízení pro sledování léčby a medikace jsou mobilní aplikace, které umožňují uživatelům sledovat své léky, zapisovat dávky a upozorňovat na čas podání. Některé aplikace také umožňují uživatelům sledovat svůj zdravotní stav a sdílet informace se zdravotními pracovníky.

Zařízení pro sledování léčby a medikace mohou být užitečná pro lidi s chronickými onemocněními, jako jsou například cukrovka, srdeční choroby nebo astma, kteří potřebují pravidelně užívat léky. Tyto zařízení mohou také být užitečná pro starší osoby, které mají potíže s pamětí a potřebují pravidelné upozornění na podání léku.

Zařízení pro sledování léčby a medikace mohou být k dispozici v různých formách, od jednoduchých přístrojů po komplexní systémy, které umožňují propojení s elektronickými zdravotnickými záznamy a zdravotnickými zařízeními.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Medication And Treatment Monitoring Devices</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Nebulizers -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Nebulizers">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Medication_And_Treatment_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Nebulizéry jsou zařízení, která umožňují pacientům s respiračními potížemi inhalovat léky ve formě aerosolu. Tento postup může být účinnější než tradiční inhalace z inhalátorů nebo pump, protože léky se dostávají přímo do plic.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Nebulizers</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Neurological_Monitoring_Devices -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Neurological_Monitoring_Devices">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Physiological_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Neurologická monitorovací zařízení jsou zařízení používaná pro sledování neurologických funkcí u pacientů. Tato třída monitorovacích zařízení zahrnuje elektroencefalografy (EEG) a elektromyografy (EMG).</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Neurological Monitoring Devices</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Non-Contact_Temperature_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Non-Contact_Temperature_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Temperature_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Nekontaktní teploměry jsou zařízení, která mohou měřit teplotu objektů bez nutnosti přímého kontaktu s nimi. Tyto teploměry využívají infračervené záření, které vysílají z měřeného objektu a poté měří jeho odraz nebo emisi záření zpět k detektoru. Tyto teploměry jsou obecně považovány za hygieničtější a bezpečnější než kontaktní teploměry, protože nevyžadují žádný kontakt s měřeným objektem, což snižuje riziko šíření infekcí.

Nekontaktní teploměry jsou velmi užitečné v situacích, kdy je nutné měřit teplotu bez narušení povrchu objektu nebo bez kontaktu s lidskou kůží, jako je například měření teploty potravin, tekutin, povrchů strojů, atd. Tyto teploměry jsou také velmi užitečné v zdravotnictví pro měření teploty pacientů, zejména v případech, kdy je nutné měřit teplotu bez nutnosti dotýkat se pacienta, jako je například měření teploty u novorozenců nebo u pacientů s infekčními chorobami.

Nekontaktní teploměry jsou k dispozici v mnoha typech a velikostech, od ručních teploměrů po stolní a přenosné modely. Tyto teploměry mohou být také vybaveny různými funkcemi, jako je například automatické vypnutí, paměťové funkce, rychlé měření a další.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Non-Contact Temperature Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Pain_And_Rehabilitation_Monitoring_Devices -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Pain_And_Rehabilitation_Monitoring_Devices">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Health_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>&quot;Zařízení pro sledování bolesti a rehabilitace&quot; (anglicky &quot;Pain and rehabilitation monitoring devices&quot;) jsou elektronická zařízení používaná k monitorování a řízení bolesti a rehabilitace po poranění nebo operaci. Tyto zařízení jsou často používána v zdravotnických zařízeních, jako jsou nemocnice, kliniky a rehabilitační střediska.

Mezi zařízení pro sledování bolesti a rehabilitace patří například elektromyografie (EMG), která měří elektrické signály generované svaly. Toto zařízení může být použito k posouzení svalové funkce a při terapii různých svalových a nervových poruch.

Dalšími příklady zařízení pro sledování bolesti a rehabilitace jsou transkutánní elektrická stimulace (TENS) a neuromuskulární elektrická stimulace (NMES), které jsou používány k řízení bolesti a posílení svalů po poranění nebo operaci. Tyto zařízení fungují tak, že elektrické signály jsou aplikovány na kůži a stimulují nervová vlákna, což snižuje bolest a podporuje růst svalů.

Zařízení pro sledování bolesti a rehabilitace mohou být také používána k monitorování průběhu rehabilitace pacienta a k posouzení úspěšnosti terapie. Tyto přístroje mohou být připojeny k dalším zdravotnickým zařízením, jako jsou počítačové systémy pro záznam a analýzu dat, což usnadňuje práci zdravotnického personálu a pomáhá při poskytování optimální péče pacientům.

Zařízení pro sledování bolesti a rehabilitace jsou důležitými nástroji v oblasti zdravotnictví a pomáhají pacientům zotavit se po různých zdravotních problémech a zraněních.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Pain And Rehabilitation Monitoring Devices</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Physiological_Monitoring_Devices -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Physiological_Monitoring_Devices">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Health_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>&quot;Fyziologická monitorovací zařízení&quot; (anglicky &quot;Physiological monitoring devices&quot;) jsou elektronická zařízení používaná k měření a sledování vitálních funkcí člověka, jako jsou srdeční frekvence, krevní tlak, dechová frekvence, hladiny kyslíku v krvi a další. Tyto zařízení jsou často používána v zdravotnických zařízeních, jako jsou nemocnice, kliniky a ordinace.

Mezi fyziologická monitorovací zařízení patří například elektrokardiograf (EKG), který měří srdeční frekvenci a srdeční rytmus. Fyziologická monitorovací zařízení mohou také měřit krevní tlak, což je důležitá informace pro diagnostiku a léčbu hypertenze.

Dalšími příklady fyziologických monitorovacích zařízení jsou pulzní oxymetry, které měří hladiny kyslíku v krvi, nebo spirometry, které měří objem a rychlost dýchání. Tyto přístroje jsou často používány pro diagnostiku a monitorování různých onemocnění dýchacího ústrojí.

Fyziologická monitorovací zařízení mohou být také používána k sledování stavu pacientů během operací a v intenzivní péči. V těchto případech mohou být připojena k pacientovi přímo na kůži, aby mohla poskytovat přesné a neustálé sledování jeho vitálních funkcí.

Fyziologická monitorovací zařízení jsou obvykle velmi přesná a spolehlivá, což je důležité pro správnou diagnózu a léčbu pacientů. Tyto přístroje mohou být také připojeny k dalším zdravotnickým zařízením, jako jsou počítačové systémy pro záznam a analýzu dat, což usnadňuje práci zdravotnického personálu a pomáhá při poskytování optimální péče pacientům.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Physiological Monitoring Devices</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Portable_EEG_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Portable_EEG_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Electroencephalography_(EEG)"/>
        <rdfs:comment>Přenosné EEG monitory (Portable EEG Monitors) jsou lehká a kompaktní zařízení, která mohou být snadno přenesena a použita k záznamu elektrické aktivity mozku mimo nemocniční prostředí.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Portable EEG Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Portable_EMG_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Portable_EMG_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Electromyography_(EMG)"/>
        <rdfs:comment>Přenosné EMG monitory (Portable EMG Monitors) jsou lehká a kompaktní zařízení, která mohou být snadno přenesena a použita k záznamu elektrické aktivity svalů mimo nemocniční prostředí.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Portable EMG Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Portable_Pulse_Oximeters -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Portable_Pulse_Oximeters">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Pulse_Oximeters"/>
        <rdfs:comment>Přenosné pulzní oxymetry jsou malá a snadno přenosná zařízení, která lze snadno připevnit na prst pacienta a sledovat saturaci kyslíkem v reálném čase. Tyto oxymetry jsou ideální pro pacienty, kteří potřebují pravidelné sledování saturace kyslíkem, zejména v případě, že se pohybují v různých prostředích nebo jsou mobilní.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Portable Pulse Oximeters</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Portable_Spirometers -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Portable_Spirometers">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Spirometers"/>
        <rdfs:comment>Přenosné spirometry jsou malé, snadno přenosné zařízení, které umožňují pacientům měřit svou funkční kapacitu plic v pohodlí svého domova. Tento proces umožňuje lékařům monitorovat stav pacientů na dálku a snižuje nutnost častých návštěv v nemocnici.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Portable Spirometers</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Posture_Correction_Devices -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Posture_Correction_Devices">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Activity_And_Lifestyle_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:label>Posture Correction Devices</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Pulse_Oximeters -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Pulse_Oximeters">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Cardiovascular_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Pulzní oxymetry jsou zařízení, která měří hladinu kyslíku v krvi a pulz pacienta. Tyto monitory jsou obvykle umístěny na prstu a používají světelné senzory k měření průtoku krve a hladiny kyslíku v krvi.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Pulse Oximeters</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Radiation_Therapy_Machines -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Radiation_Therapy_Machines">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Medication_And_Treatment_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Radioterapie je léčebná metoda, při které jsou ionizující záření využívána k ničení rakovinných buněk nebo k zastavení jejich růstu. Radioterapeutické stroje jsou zařízení, která produkují a dávkují záření, aby se dosáhlo optimálního účinku na nádor a minimalizovalo se poškození okolního zdravého tkáně.

Radioterapeutické stroje mohou být použity k různým typům radioterapie, včetně konvenční radioterapie, 3D konformální radioterapie (3D-CRT), intenzifikované modulované radioterapie (IMRT) a stereotaktické radioterapie (SRT). Každý typ radioterapie vyžaduje specifickou konfiguraci a nastavení stroje.

Radioterapeutické stroje musí být pečlivě navrženy a sestaveny s ohledem na zajištění bezpečnosti pacienta a personálu. Při používání radioterapeutických strojů je nutné dodržovat přísné bezpečnostní protokoly a předpis, aby se minimalizovalo riziko nežádoucích účinků záření.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Radiation Therapy Machines</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Rehabilitation_and_Physical_Therapy_Devices -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Rehabilitation_and_Physical_Therapy_Devices">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Activity_And_Lifestyle_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:label>Rehabilitation and Physical Therapy Devices</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Respiratory_Monitoring_Devices -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Respiratory_Monitoring_Devices">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Physiological_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Dýchací monitorovací zařízení (Respiratory monitoring devices) jsou zařízení, která slouží k sledování různých aspektů dýchání pacienta a poskytují lékařům důležité informace o stavu plic a dýchacích cest.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Respiratory Monitoring Devices</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Running_and_Exercise_Watches -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Running_and_Exercise_Watches">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Activity_And_Lifestyle_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:label>Running and Exercise Watches</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Sidestream_Capnography -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Sidestream_Capnography">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Capnography"/>
        <rdfs:comment>Sidestream capnografie používá oddělený snímač, který sbírá vzorky CO2 z trubice pomocí malého hadičkového systému. Tento proces může trvat déle a být méně přesný než u mainstream capnografie, ale umožňuje větší flexibilitu při použití různých typů trubic.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Sidestream Capnography</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Sleep_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Sleep_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Activity_And_Lifestyle_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:label>Sleep Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Smart_Clothing_with_Biometric_Sensors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Smart_Clothing_with_Biometric_Sensors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Activity_And_Lifestyle_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:label>Smart Clothing with Biometric Sensors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Smart_Shoes_with_Gait_Analysis -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Smart_Shoes_with_Gait_Analysis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Activity_And_Lifestyle_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:label>Smart Shoes with Gait Analysis</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Smartwatches_with_Activity_Monitoring -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Smartwatches_with_Activity_Monitoring">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Activity_And_Lifestyle_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:label>Smartwatches with Activity Monitoring</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Spirometers -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Spirometers">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Respiratory_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Spirometrie je proces měření objemu vzduchu, který vdechujeme a vydechujeme. Tento proces je důležitý pro diagnostiku a monitorování respiračních chorob, jako jsou astma, chronická obstrukční plicní nemoc a další.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Spirometers</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Stationary_EEG_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Stationary_EEG_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Electroencephalography_(EEG)"/>
        <rdfs:comment>Stacionární EEG monitory (Stationary EEG Monitors) jsou větší a sofistikovanější zařízení, která jsou obvykle používána v nemocničním prostředí.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Stationary EEG Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Stationary_EMG_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Stationary_EMG_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Electromyography_(EMG)"/>
        <rdfs:comment>Stacionární EMG monitory (Stationary EMG Monitors) jsou větší a sofistikovanější zařízení, která jsou obvykle používána v nemocničním prostředí.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Stationary EMG Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Stationary_Spirometers -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Stationary_Spirometers">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Spirometers"/>
        <rdfs:comment>Stacionární spirometry jsou větší zařízení, která se obvykle nacházejí v nemocničních prostorách a slouží k přesnějšímu měření objemu vzduchu v plicích a dalších respiračních funkcí.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Stationary Spirometers</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Tabletop_Pulse_Oximeters -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Tabletop_Pulse_Oximeters">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Pulse_Oximeters"/>
        <rdfs:comment>Stolní pulzní oxymetry jsou větší a robustnější verze oxymetrů, které se používají v klinickém prostředí nebo v nemocnicích. Tyto zařízení jsou obvykle vybavena displejem a umožňují sledovat nejen saturaci kyslíkem, ale také srdeční tep a další parametry dýchání. Tyto oxymetry jsou ideální pro nemocnice a kliniky, kde se pacienti podrobuji přesnému sledování a vyhodnocení svého zdravotního stavu.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Tabletop Pulse Oximeters</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Temperature_Monitoring_Devices -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Temperature_Monitoring_Devices">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Health_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>&quot;Zařízení pro sledování teploty&quot; (anglicky &quot;Temperature monitoring devices&quot;) jsou elektronická zařízení používaná k měření teploty různých prostředí, včetně teploty těla člověka. Tyto zařízení jsou často používána v zdravotnických zařízeních, jako jsou nemocnice, kliniky a lékárny, ale také v průmyslu a v domácnostech.

Mezi zařízení pro sledování teploty patří například digitální teploměry, které se nejčastěji používají k měření teploty těla. Tyto teploměry mohou být orální, axiální nebo rektální a umožňují rychlé a přesné měření teploty těla. Dalšími příklady zařízení pro sledování teploty jsou například bezdotykové teploměry, které mohou být použity k měření teploty bez kontaktu s povrchem, nebo teplotní senzory, které jsou využívány v průmyslových procesech pro sledování teploty.

Zařízení pro sledování teploty mohou být také používána k monitorování teploty pacientů během operací a v průběhu hospitalizace. Tyto přístroje umožňují zdravotnickému personálu monitorovat a řídit tělesnou teplotu pacientů, což je důležité pro prevenci komplikací a rychlé zotavení.

V průmyslových a výrobních procesech jsou zařízení pro sledování teploty důležitými nástroji pro monitorování teploty v různých fázích výroby a včasné zjištění možných problémů. V domácnostech se pak mohou zařízení pro sledování teploty používat například k monitorování teploty v mrazničce a chladničce, což pomáhá zachovat kvalitu potravin.

Zařízení pro sledování teploty jsou tedy důležitými nástroji v různých oblastech a pomáhají zajistit bezpečnost a kvalitu produktů a péče o pacienty.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Temperature Monitoring Devices</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Wearable_Fitness_Trackers -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Wearable_Fitness_Trackers">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Activity_And_Lifestyle_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:label>Wearable Fitness Trackers</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#12-Lead_EKG_Monitors -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#12-Lead_EKG_Monitors">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#EKG_Monitors"/>
        <rdfs:comment>12-odvodové EKG monitory jsou pokročilejší verze EKG monitorů, které umožňují zaznamenávat elektrickou aktivitu srdce v 12 různých polohách. To umožňuje lékařům získat podrobnější a přesnější informace o srdečním stavu pacienta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>12-Lead EKG Monitors</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Electroencephalography_(EEG) -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Electroencephalography_(EEG)">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Neurological_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>Elektroencefalografie (EEG) je diagnostický test, který měří elektrickou aktivitu mozku.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Elektroencephalography - EEG</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Electromyography_(EMG) -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Electromyography_(EMG)">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Neurological_Monitoring_Devices"/>
        <rdfs:comment>EMG monitory jsou zařízení určená pro monitorování elektrické aktivity svalů. Tyto monitory se používají pro diagnostiku a sledování různých poruch svalů, jako jsou například poruchy pohybového ústrojí, neurologická onemocnění a podobně. EMG monitory mohou být stacionární, umístěné na stole, nebo přenosné, což umožňuje monitorování svalové aktivity během různých činností a pohybů.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Electromyography - EMG</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#HeartRate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#HeartRate"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#JohnDoe -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#JohnDoe"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Nutrition -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Nutrition"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Activity_And_Lifestyle_Monitoring_Devices"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Medication_And_Treatment_Monitoring_Devices"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Pain_And_Rehabilitation_Monitoring_Devices"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Physiological_Monitoring_Devices"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Temperature_Monitoring_Devices"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Ambient_Temperature_Monitors"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Contact_Temperature_Monitors"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Implantable_Temperature_Monitors"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2023/2/smartHealth#Non-Contact_Temperature_Monitors"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->

